%==============================================================================
% tento soubor pouzijte jako zaklad
% this file should be used as a base for the thesis
% Autoři / Authors: 2008 Michal Bidlo, 2019 Jaroslav Dytrych
% Kontakt pro dotazy a připomínky: sablona@fit.vutbr.cz
% Contact for questions and comments: sablona@fit.vutbr.cz
%==============================================================================
% kodovani: UTF-8 (zmena prikazem iconv, recode nebo cstocs)
% encoding: UTF-8 (you can change it by command iconv, recode or cstocs)
%------------------------------------------------------------------------------
% zpracování / processing: make, make pdf, make clean
%==============================================================================
% Soubory, které je nutné upravit nebo smazat: / Files which have to be edited or deleted:
%   projekt-20-literatura-bibliography.bib - literatura / bibliography
%   projekt-01-kapitoly-chapters.tex - obsah práce / the thesis content
%   projekt-01-kapitoly-chapters-en.tex - obsah práce v angličtině / the thesis content in English
%   projekt-30-prilohy-appendices.tex - přílohy / appendices
%   projekt-30-prilohy-appendices-en.tex - přílohy v angličtině / appendices in English
%==============================================================================
%\documentclass[]{fitthesis} % bez zadání - pro začátek práce, aby nebyl problém s překladem
%\documentclass[english]{fitthesis} % without assignment - for the work start to avoid compilation problem
\documentclass[zadani]{fitthesis} % odevzdani do wisu a/nebo tisk s barevnými odkazy - odkazy jsou barevné
%\documentclass[english,zadani]{fitthesis} % for submission to the IS FIT and/or print with color links - links are color
%\documentclass[zadani,print]{fitthesis} % pro černobílý tisk - odkazy jsou černé
%\documentclass[english,zadani,print]{fitthesis} % for the black and white print - links are black
%\documentclass[zadani,cprint]{fitthesis} % pro barevný tisk - odkazy jsou černé, znak VUT barevný
%\documentclass[english,zadani,cprint]{fitthesis} % for the print - links are black, logo is color
% * Je-li práce psaná v anglickém jazyce, je zapotřebí u třídy použít 
%   parametr english následovně:
%   If thesis is written in English, it is necessary to use 
%   parameter english as follows:
%      \documentclass[english]{fitthesis}
% * Je-li práce psaná ve slovenském jazyce, je zapotřebí u třídy použít 
%   parametr slovak následovně:
%   If the work is written in the Slovak language, it is necessary 
%   to use parameter slovak as follows:
%      \documentclass[slovak]{fitthesis}
% * Je-li práce psaná v anglickém jazyce se slovenským abstraktem apod., 
%   je zapotřebí u třídy použít parametry english a enslovak následovně:
%   If the work is written in English with the Slovak abstract, etc., 
%   it is necessary to use parameters english and enslovak as follows:
%      \documentclass[english,enslovak]{fitthesis}

% Základní balíčky jsou dole v souboru šablony fitthesis.cls
% Basic packages are at the bottom of template file fitthesis.cls
% zde můžeme vložit vlastní balíčky / you can place own packages here

% Fancy verbatim - no page break
\usepackage{fancyvrb}
% Make cell
\usepackage{makecell}

% Kompilace po částech (rychlejší, ale v náhledu nemusí být vše aktuální)
% Compilation piecewise (faster, but not all parts in preview will be up-to-date)
% \usepackage{subfiles}

% Nastavení cesty k obrázkům
% Setting of a path to the pictures
\graphicspath{{obrazky-figures/}{./obrazky/}}
%\graphicspath{{obrazky-figures/}{../obrazky-figures/}}

%---rm---------------
\renewcommand{\rmdefault}{lmr}%zavede Latin Modern Roman jako rm / set Latin Modern Roman as rm
%---sf---------------
\renewcommand{\sfdefault}{qhv}%zavede TeX Gyre Heros jako sf
%---tt------------
\renewcommand{\ttdefault}{lmtt}% zavede Latin Modern tt jako tt

% vypne funkci šablony, která automaticky nahrazuje uvozovky,
% aby nebyly prováděny nevhodné náhrady v popisech API apod.
% disables function of the template which replaces quotation marks
% to avoid unnecessary replacements in the API descriptions etc.
\csdoublequotesoff



\usepackage{url}



% =======================================================================
% balíček "hyperref" vytváří klikací odkazy v pdf, pokud tedy použijeme pdflatex
% problém je, že balíček hyperref musí být uveden jako poslední, takže nemůže
% být v šabloně
% "hyperref" package create clickable links in pdf if you are using pdflatex.
% Problem is that this package have to be introduced as the last one so it 
% can not be placed in the template file.
\ifWis
\ifx\pdfoutput\undefined % nejedeme pod pdflatexem / we are not using pdflatex
\else
  \usepackage{color}
  \usepackage[unicode,colorlinks,hyperindex,plainpages=false,pdftex]{hyperref}
  \definecolor{hrcolor-ref}{RGB}{223,52,30}
  \definecolor{hrcolor-cite}{HTML}{2F8F00}
  \definecolor{hrcolor-urls}{HTML}{092EAB}
  \hypersetup{
	linkcolor=hrcolor-ref,
	citecolor=hrcolor-cite,
	filecolor=magenta,
	urlcolor=hrcolor-urls
  }
  \def\pdfBorderAttrs{/Border [0 0 0] }  % bez okrajů kolem odkazů / without margins around links
  \pdfcompresslevel=9
\fi
\else % pro tisk budou odkazy, na které se dá klikat, černé / for the print clickable links will be black
\ifx\pdfoutput\undefined % nejedeme pod pdflatexem / we are not using pdflatex
\else
  \usepackage{color}
  \usepackage[unicode,colorlinks,hyperindex,plainpages=false,pdftex,urlcolor=black,linkcolor=black,citecolor=black]{hyperref}
  \definecolor{links}{rgb}{0,0,0}
  \definecolor{anchors}{rgb}{0,0,0}
  \def\AnchorColor{anchors}
  \def\LinkColor{links}
  \def\pdfBorderAttrs{/Border [0 0 0] } % bez okrajů kolem odkazů / without margins around links
  \pdfcompresslevel=9
\fi
\fi
% Řešení problému, kdy klikací odkazy na obrázky vedou za obrázek
% This solves the problems with links which leads after the picture
\usepackage[all]{hypcap}

% Informace o práci/projektu / Information about the thesis
%---------------------------------------------------------------------------
\projectinfo{
  %Prace / Thesis
  project={BP},            %typ práce BP/SP/DP/DR  / thesis type (SP = term project)
  year={2020},             % rok odevzdání / year of submission
  date=\today,             % datum odevzdání / submission date
  %Nazev prace / thesis title
  title.cs={Automatické umísťování uzlů v acyklickém orientovaném grafu do GUI},  % název práce v češtině či slovenštině (dle zadání) / thesis title in czech language (according to assignment)
  title.en={Automatic Node-Placement in an Oriented Acyclic Graph in a GUI Application}, % název práce v angličtině / thesis title in english
  %title.length={14.5cm}, % nastavení délky bloku s titulkem pro úpravu zalomení řádku (lze definovat zde nebo níže) / setting the length of a block with a thesis title for adjusting a line break (can be defined here or below)
  %sectitle.length={14.5cm}, % nastavení délky bloku s druhým titulkem pro úpravu zalomení řádku (lze definovat zde nebo níže) / setting the length of a block with a second thesis title for adjusting a line break (can be defined here or below)
  %Autor / Author
  author.name={Jan},   % jméno autora / author name
  author.surname={Juda},   % příjmení autora / author surname 
  %author.title.p={Bc.}, % titul před jménem (nepovinné) / title before the name (optional)
  %author.title.a={Ph.D.}, % titul za jménem (nepovinné) / title after the name (optional)
  %Ustav / Department
  department={UIFS}, % doplňte příslušnou zkratku dle ústavu na zadání: UPSY/UIFS/UITS/UPGM / fill in appropriate abbreviation of the department according to assignment: UPSY/UIFS/UITS/UPGM
  % Školitel / supervisor
  supervisor.name={Dušan},   % jméno školitele / supervisor name 
  supervisor.surname={Kolář},   % příjmení školitele / supervisor surname
  supervisor.title.p={Doc. Dr. Ing.},   %titul před jménem (nepovinné) / title before the name (optional)
  % supervisor.title.a={Ph.D.},    %titul za jménem (nepovinné) / title after the name (optional)
  % Klíčová slova / keywords
  keywords.cs={Graf, grafy, grafové algoritmy, rozmísťovací algoritmy, acyklické grafy, orientované grafy, umístění uzlů, rozmístění uzlů, Fruchterman-Reingold, Kamada-Kawai, ISOM, Meyerovy metody samo-organizujících se grafů, silou řízené algoritmy, složitost, rovinný graf}, % klíčová slova v českém či slovenském jazyce / keywords in czech or slovak language
  keywords.en={Graph, graph algorithms, layouting algorithms, acyclic graphs, oriented graphs, node placement, graph layout, Fruchterman-Reingold, Kamada-Kawai, ISOM, self-organizing graphs, force directed algorithms, time complexity, planar graph}, % klíčová slova v anglickém jazyce / keywords in english
  %keywords.en={Here, individual keywords separated by commas will be written in English.},
  % Abstrakt / Abstract
  abstract.cs={
Cílem této práce je vytvořit aplikaci pro automatické rozmísťování uzlů v~acyklických orientovaných grafech. Práce se především zaměřuje na pokročilé možnosti při tvorbě umístění uzlů, z~kterých za zmínku stojí výběr polohy vybraných uzlů, rozdělení grafu na podgrafy či podporu polygonálních uzlů.

V~řešení jsou popsány vybrané algoritmy, které jsou použity ve výsledné aplikaci, a~to konkrétně Fruchterman-Reingoldův silou orientovaný algoritmus, algoritmus Kamada-Kawai a~algoritmus založený na Meyerových metodách samo-organizujících se grafů.
  }, % abstrakt v českém či slovenském jazyce / abstract in czech or slovak language
  abstract.en={
The goal of this work is to create an application for automatic node placement of acyclic oriented graphs. The work is mainly focusing on advanced possibilities of graph layout, for example selection of location of selected nodes, division of a graph into sub-graphs or support of polygonal nodes.

The solution describes chosen algorithms, which are being used in the resulting application. Specifically, Fruchterman-Reingold force oriented algorithm, algorithm Kamada-Kawai and an algorithm based on Meyer’s self-organizing graphs.
}, % abstrakt v anglickém jazyce / abstract in english
  %abstract.en={An abstract of the work in English will be written in this paragraph.},
  % Prohlášení (u anglicky psané práce anglicky, u slovensky psané práce slovensky) / Declaration (for thesis in english should be in english)
  declaration={
  Prohlašuji, že jsem tuto bakalářskou práci vypracoval samostatně pod vedením pana docenta Dušana Koláře.
Další informace a podporu mi poskytl pan Mgr. Tomáš Lestyan.
Uvedl jsem všechny literární prameny, publikace a další zdroje, ze kterých jsem čerpal.},
  %declaration={I hereby declare that this Bachelor's thesis was prepared as an original work by the author under the supervision of Mr. X
% The supplementary information was provided by Mr. Y
% I have listed all the literary sources, publications and other sources, which were used during the preparation of this thesis.},
  % Poděkování (nepovinné, nejlépe v jazyce práce) / Acknowledgement (optional, ideally in the language of the thesis)
%   acknowledgment=\todo{
%   V této sekci je možno uvést poděkování vedoucímu práce a těm, kteří poskytli odbornou pomoc (externí zadavatel, konzultant apod.).
% },
  %acknowledgment={Here it is possible to express thanks to the supervisor and to the people which provided professional help
%(external submitter, consultant, etc.).},
  % Rozšířený abstrakt (cca 3 normostrany) - lze definovat zde nebo níže / Extended abstract (approximately 3 standard pages) - can be defined here or below
  %extendedabstract={Do tohoto odstavce bude zapsán rozšířený výtah (abstrakt) práce v českém (slovenském) jazyce.},
  %faculty={FIT}, % FIT/FEKT/FSI/FA/FCH/FP/FAST/FAVU/USI/DEF
  faculty.cs={Fakulta informačních technologií}, % Fakulta v češtině - pro využití této položky výše zvolte fakultu DEF / Faculty in Czech - for use of this entry select DEF above
  faculty.en={Faculty of Information Technology}, % Fakulta v angličtině - pro využití této položky výše zvolte fakultu DEF / Faculty in English - for use of this entry select DEF above
  department.cs={Ústav informačních systémů}, % Ústav v češtině - pro využití této položky výše zvolte ústav DEF nebo jej zakomentujte / Department in Czech - for use of this entry select DEF above or comment it out
  department.en={Department of information systems} % Ústav v angličtině - pro využití této položky výše zvolte ústav DEF nebo jej zakomentujte / Department in English - for use of this entry select DEF above or comment it out
}

% Rozšířený abstrakt (cca 3 normostrany) - lze definovat zde nebo výše / Extended abstract (approximately 3 standard pages) - can be defined here or above
%\extendedabstract{Do tohoto odstavce bude zapsán výtah (abstrakt) práce v českém (slovenském) jazyce.}

% nastavení délky bloku s titulkem pro úpravu zalomení řádku - lze definovat zde nebo výše / setting the length of a block with a thesis title for adjusting a line break - can be defined here or above
%\titlelength{14.5cm}
% nastavení délky bloku s druhým titulkem pro úpravu zalomení řádku - lze definovat zde nebo výše / setting the length of a block with a second thesis title for adjusting a line break - can be defined here or above
%\sectitlelength{14.5cm}

% řeší první/poslední řádek odstavce na předchozí/následující stránce
% solves first/last row of the paragraph on the previous/next page
\clubpenalty=10000
\widowpenalty=10000

% checklist
\newlist{checklist}{itemize}{1}
\setlist[checklist]{label=$\square$}

\begin{document}
  % Vysazeni titulnich stran / Typesetting of the title pages
  % ----------------------------------------------
  \maketitle
  % Obsah
  % ----------------------------------------------
  \setlength{\parskip}{0pt}

  {\hypersetup{hidelinks}\tableofcontents}
  
  % Seznam obrazku a tabulek (pokud prace obsahuje velke mnozstvi obrazku, tak se to hodi)
  % List of figures and list of tables (if the thesis contains a lot of pictures, it is good)
  \ifczech
    \renewcommand\listfigurename{Seznam obrázků}
  \fi
  \ifslovak
    \renewcommand\listfigurename{Zoznam obrázkov}
  \fi
  % {\hypersetup{hidelinks}\listoffigures}
  
  \ifczech
    \renewcommand\listtablename{Seznam tabulek}
  \fi
  \ifslovak
    \renewcommand\listtablename{Zoznam tabuliek}
  \fi
  % {\hypersetup{hidelinks}\listoftables}

  \ifODSAZ
    \setlength{\parskip}{0.5\bigskipamount}
  \else
    \setlength{\parskip}{0pt}
  \fi

  % vynechani stranky v oboustrannem rezimu
  % Skip the page in the two-sided mode
  \iftwoside
    \cleardoublepage
  \fi

  % Text prace / Thesis text
  % ----------------------------------------------
  \ifenglish
    \input{projekt-01-kapitoly-chapters-en}
  \else
    \input{projekt-01-kapitoly-chapters}
  \fi
  
  % Kompilace po částech (viz výše, nutno odkomentovat)
  % Compilation piecewise (see above, it is necessary to uncomment it)
  %\subfile{projekt-01-uvod-introduction}
  % ...
  %\subfile{chapters/projekt-05-conclusion}


  % Pouzita literatura / Bibliography
  % ----------------------------------------------
\ifslovak
  \makeatletter
  \def\@openbib@code{\addcontentsline{toc}{chapter}{Literatúra}}
  \makeatother
  \bibliographystyle{bib-styles/Pysny/skplain}
\else
  \ifczech
    \makeatletter
    \def\@openbib@code{\addcontentsline{toc}{chapter}{Literatura}}
    \makeatother
    \bibliographystyle{bib-styles/Pysny/czplain}
  \else 
    \makeatletter
    \def\@openbib@code{\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliography}}
    \makeatother
    \bibliographystyle{bib-styles/Pysny/enplain}
  %  \bibliographystyle{alpha}
  \fi
\fi
  \begin{flushleft}
  \bibliography{projekt-20-literatura-bibliography}
  \end{flushleft}

  % vynechani stranky v oboustrannem rezimu
  % Skip the page in the two-sided mode
  \iftwoside
    \cleardoublepage
  \fi

  % Prilohy / Appendices
  % ---------------------------------------------
  \appendix
\ifczech
  \renewcommand{\appendixpagename}{Přílohy}
  \renewcommand{\appendixtocname}{Přílohy}
  \renewcommand{\appendixname}{Příloha}
\fi
\ifslovak
  \renewcommand{\appendixpagename}{Prílohy}
  \renewcommand{\appendixtocname}{Prílohy}
  \renewcommand{\appendixname}{Príloha}
\fi
%  \appendixpage

% vynechani stranky v oboustrannem rezimu
% Skip the page in the two-sided mode
%\iftwoside
%  \cleardoublepage
%\fi
  
\ifslovak
%  \section*{Zoznam príloh}
%  \addcontentsline{toc}{section}{Zoznam príloh}
\else
  \ifczech
%    \section*{Seznam příloh}
%    \addcontentsline{toc}{section}{Seznam příloh}
  \else
%    \section*{List of Appendices}
%    \addcontentsline{toc}{section}{List of Appendices}
  \fi
\fi
  \startcontents[chapters]
  \setlength{\parskip}{0pt} 
  % seznam příloh / list of appendices
  % \printcontents[chapters]{l}{0}{\setcounter{tocdepth}{2}}
  
  \ifODSAZ
    \setlength{\parskip}{0.5\bigskipamount}
  \else
    \setlength{\parskip}{0pt}
  \fi
  
  % vynechani stranky v oboustrannem rezimu
  \iftwoside
    \cleardoublepage
  \fi
  
  % Přílohy / Appendices
  \ifenglish
    \input{projekt-30-prilohy-appendices-en}
  \else
    \input{projekt-30-prilohy-appendices}
  \fi
  
  % Kompilace po částech (viz výše, nutno odkomentovat)
  % Compilation piecewise (see above, it is necessary to uncomment it)
  %\subfile{projekt-30-prilohy-appendices}
  
\end{document}
